麥長青大爆由第二男角淪《Do姐有問題》嘉賓 只收得500元利是

有「麥包」之稱的藝人麥長青，其妻數年前投資iphone6時疑墮騙局，之後麥亦受牽連，遭人到電視台滋擾，麥聲稱他的星途大受影響索償，案件今(6日)在高等法院聆訊，麥在庭上道出他由「九線尾、十線頭」的男演員，終爬到男角的第二格，卻因受滋擾驚動高層而失去演出機會，更淪為只能出席如「Do姐有問題」的嘉賓，收得500元利是。辯方律師卻質疑麥是「演技派」，更指他在庭上「演戲」，麥即激動稱若作供是拍戲，他會講粗口。

麥包承認涉案時已非小鮮肉
原告麥長青，兩名被告為黃美芳及其公司天時達（香港）有限公司。
麥包庭上透露他於1987年加入無綫，由「九線尾、十線頭」做起，之後「一格格咁爬上去」，才「爬」至男角第二格，坦言想「爬」上第一格。他自嘲涉案時已非「小鮮肉」，而是「老臘肉」，又反問：「人生有幾多個咁多年？」惟他形容未到高峰，便「畀你哋拉左我落嚟！」

曾有同事碰面低頭免直望
麥說，事件後他演出機會大減，甚至有同事在無綫遇到麥，會低頭避免直望。他坦言當時很難受，曾因此向高層樂易玲提出解約，稱感到侮辱，但遭對方勸導。而他庭上提及此事時，聲音哽咽。

上《Do姐有問題》只收5百元
惟辯方律師指，麥在事件後仍有演出機會。惟麥反指，如在《Do姐有問題》 中只是做嘉賓，收取500元的利是，形容只參加此類節目維生，「割脈服毒自盡都唔掂」。他指參與這類綜藝節目，主持才是重點，反向被告的女大律師：「你先係主角。」又指女大律師後的3名律師團成員不是主角。

律師指麥屬實力派
此外，麥包在庭上不時與被告的女大律師針鋒相對。如大律師質疑麥的書面供詞，與庭上說法有差異，麥反指對方執著字眼上的分別，謂：「我係人，I am not a machine，我嬲到講英文。」
律師又問麥是否「演技派」和「實力派」，他回應指無資格作評論。律師隨即指，麥庭上的說法誇大如拍戲，麥反駁若剛上庭作供是拍戲：「我會講粗口。」
麥的妻子林孜和朋友於2014年籌得400萬元，交予一名叫吳志豪的男子投資。吳曾把一張100多萬元的支票給予林，聲稱是投資的部份利潤。該支票付款人為次被告，並有首被告的簽名。惟林之後收到自稱屬被告一方的電話，要求麥償還該100多萬。於2016年1月，有人先後到無綫和麥代言的一間海味舖，向麥追債，麥稱其星運受阻，因而向被告索償。
source:支那01

炒iphone比人呃

唔貪心點會落疊？

你係點既人

大家心照

場面一定精彩過過Cctvb平時拍法律戲

嬲到講英文

拍得好可能TVB搵返佢

我嬲到講英文。

樂小姐：想唔想試下做男一？ 我想開套監躉戲

I am not a machine
I am a mud bell

佢最近有冇投資，驚做左佢對家

唔通佢真身係....財經台某大佬

成段字都好似睇戲咁

麥咪媽

覺得有d自己中心

佢兌咗人張票

同案情有咩關係

I am not a 麥包. (麥包。2020)

其實冇

麥兜豬兜個兜

炒賣
即係衰貪心同蠢
抵死

好似佢老婆比人呃喎

D人話佢成個水魚樣 笑死

童年回憶

比著我真係dum爛春
爬得咁辛苦 最後比個濕鳩老婆搞到咁 真係喊出黎

呢條友係無料無運但又想充大頭鬼一夜致富既懵丙
成世最好運一定係梁非凡個陣

咁大筆數，應該有同麥包商量過啦，兩個都咁撚蠢

好好笑 好可愛

佢做到男二？
吓？......
邊套

我淨係記得有一年tvb台慶話佢後生似林峯show過張相
好似冇咩引象

佢係咪做食屎啦梁非凡果個？

佢好似2年前用呼吸plan買鈉米樓

麥包呢條友
一睇個樣就知係嗰啲衝動冇乜腦嘅on9仔
學咩人投資

多謝

講野個種鳩唔搭柒真係成浸廢老味出哂黎

炒輸左

連旺角都買到死場 無咩唔可能發生

近年果d劇真係冇咩印象佢有第二男主角做，唯一記得果套已經係茶是故鄉濃

睇撚到我

麥包每隔幾年就有一鑊呢啲新聞
東京銀座單嘢講到完全唔關自己事
但又咁撚落力去做

睇佢又唔覺搵到咁多錢
但又可以拎咁多錢去投資

Iphone果啲叫炒賣啦下話

戇鳩，想賺錢唔代表貪心

抵啦傻閪

老豆都冇飛 boom~~

食屎啦梁非凡

麥長青（英語：Evergreen Mak Cheung Ching，1967年12月18日－）
Evergreen

揾佢做嘉賓客串

果套佢點會係第二男主角，講戲份佢前面仲有黃浩然,岳華同敖嘉年

講乜柒英文啫？

開返套《炒賣Phone雲》俾佢

愛回家

I am yulau bell

娶左個蠢老婆姐

佢既高峰應該係梁非凡 都10幾年前

佢之前呃同事錢去炒劏鋪， 都已經夠神憎鬼厭， 佢個人誠信根本有問題

果陣黎耀祥拍第一集彈起，佢拍第二集個角色又咁紅實心諗仲唔到我
結果

上啤梨晚報鳩唱2首歌都有兩千蚊啦

自己衰貪心啫
佢有問黎耀祥架，不過人地唔肯借俾佢
有錢就好兄弟囉

點解拍戲先講粗口 tvb邊套有講

唔開一套都係愛回家做返幾集

投資iphone6? 炒燶晒?抵啦

從住木屋到租淺水灣豪宅 麥長青：努力賺錢更勝預測樓價
在是次專訪中，麥長青透露，2010年時他在TVB的薪酬其實不高，月薪只有1.1萬元，惟自從獲獎後人氣急升，尤其是過去兩三年接拍不少廣告，收入顯著增加，近月一家四口搬到傳統豪宅區淺水灣道，方便其於大坑某名校讀中學的16歲女兒及13歲兒子上學。該單位月租逾4萬元，兩年租金近100萬元，他表示，自己的理財觀念是「搵得來使得去，使得去搵得來」，視有關租金為一次性開支，希望提供較好的條件予子女學習，他會更努力工作賺回租金。

「搵得來使得去 使得去搵得來」
麥長青去年9月已以近500萬元買入紅磡新盤「環海．東岸」300呎細單位樓花，該新盤於3年後始入伙，原來此舉亦是該24孝父親為子女未雨綢繆之舉，「我哋在香港做咗咁多年人，明白香港地最大問題是住屋。作為父母，我們總希望為子女着想，若他們日後讀大學想搬出去住，可以住在該單位，減輕他們的負擔。」

多年前麥長青已以逾500萬元購入鰂魚涌一個980呎單位收租，故他目前屬兩屋之主，而且近月一擲近百萬元租住淺水灣豪宅兩年，好不風光。他笑說，自己是由社會底層一步一腳印捱上來，童年時一家五口曾住在不足80呎的九龍仔朱古仔村木屋，跟着舉家上樓搬到黃大仙的7層大廈，曾經試過「在天橋底剪線頭、挾拉鏈」養家餬口；1987年他加入TVB後，一邊做兒童節目閃電傳真機主持，一邊做幾份散工賺錢，勉強維持生活。

搞商場推廣生意增收入
政府於1998年4月推出首次置業貸款計劃，旨在協助市民自置首個居所，麥長青亦把握機會上車，首次踏上置業路，「當時我以100萬多元在西貢購買入村屋一單位，向銀行借七成按揭，又以首置借了40多萬元。」

麥長青於1999年結婚，婚後為了方便太太搬到另一地區租樓，由於無力既供樓又租樓，他惟有蝕讓該西貢村屋單位。

雖然首次買樓便以蝕錢收場，惟他在演藝事業外多線發展，逐步取得回報，例如於2003年成立公司作宣傳、推廣及策劃工作，其後獲得旺角新文華商場、鰂魚涌水族廣場（已結業）及其他多個小型商場作為客戶，成功開源。有報道指麥長青持有這些商場部分股權，惟他在是次訪問中予以否認，指自己只是為老闆工作而己。

首次置業吼細單位
據麥長青透露，多年前他在家人的協助下，以逾500萬元購入鰂魚涌980呎單位收租，近年該單位升值不少，租金收入亦不錯，可抵銷他一家四口在2010年至2015年以月租2.2萬元租住深井千呎單位連車位的大部分開支。過去2、3年麥長青的演藝事業踏入收成期，商場策劃工作亦進展理想，收入顯著增加，故他去年9月買環海．東岸後，今年更搬入淺水灣豪宅。

麥長青總結自己過去多年的樓市經驗，指自己首次置業，亦只是以百多萬元買入西貢村屋，故建議普羅大眾與其嘗試預測樓價升跌，不如努力工作賺取收入，「一份工唔夠做多份」，積極賺錢後先置細單位改善生活，「2003年SARS期間樓價從高位跌近七成，大部分人都不敢買；但過去2、3年樓價屢創新高，為甚麼又有這麼多人走去買樓呢？可見小市民往往難以準確預測樓價走勢，但樓價長期睇升卻是事實，所以我建議小市民不需要理會短期樓價升跌，儲夠錢畀首期又計好數供得起就應該買樓。」

明報記者 葉創成

500蚊 咁樣爆埋tvb啲衰野

愛回家都唔洗搵佢啦 是但搵個二三線改個名影射佢就得

你唔提我都唔記得佢有拍過

茶是故鄉濃有冇廿年前?

睇完都唔知up乜

佢真係好撚肉酸 幾十歲人都唔識做人

原來都有500蚊，以為仲送緊tvbuddy

真係戇鳩仔
上到庭仲以為自己拍劇咁

蠢狗嚟，炒下樓已經發達啦
以為自己好醒咁

我嬲到講中文

1999年播

記得仲有套酒是故鄉醇

細個響歡樂天地見倒佢
佢見倒我望住佢即刻碌大對眼啤撚住我
咁大個人兇個細路仔 正一仆街嚟

喺庭上面問人生有幾多個十年？
聽到都講得尷尬，佢以為拍緊律政新人王？

睥你做乜撚

仲要改咗做「人生有幾多個咁多年」
唔知噏乜柒 1999

中間係邊個

同連登仔一樣既人，眼紅撚勿入

以為自己大明星 望下都唔撚得

一個失敗的男人背後都會有一個女人

咦係喎，自動load咗做10年

幫英X財務賣廣告都知佢咩料啦

黑社會飯局指定MC

律師隨即指，麥庭上的說法誇大如拍戲，麥反駁若剛上庭作供是拍戲：「我會講粗口。」
點解我完全聽唔明

佢搵唔到食唔會信啦 前2年咩香港原味道做左幾季 不過呢d環節緊係要扮下慘先

最紅唔係做沙憎果陣 ？

有D女人好撚ON9
呢D真係害全家

呢條友當年搞細商場都已經損手爛腳名又臭，仲走去炒iPhone俾人呃, 所以話啲所謂藝人窮得去邊

雖然佢係 On9 但真係幾慘下 你睇 Wiki 2015年之後就冇劇拍 同單案時間差唔多
而且佢最後果D劇都真係有D到男二男三地步
好似 舌劍上的公堂 耀舞長安 好似守業者戲份都唔少

呢樣近年佳作嚟
仲以為佢轉咗行撈得好掂

其實tvb應該倒收番500蚊出鏡費

於電視圈企穩，據知麥包更開始投資商鋪吸金。早在 06年，麥包已離奇地被「神奇小子」黄海明（商鋪炒家）睇中，邀他幫手在旺角東京銀座做「商場醫生」，當時麥包出心出力，招攬多位藝人於該商場開鋪製造明星效應。雖然商場最終執笠收場，但卻令麥包成功埋到黄海明及「鋪王」鄧成波身，即使銀座執笠，但二人不時畀料麥包，買鋪又預麥包一份，麥包身家日漸豐厚。

抵死

哋屎啦！梁非凡！

即係拍戲佢會講粗口？

Eva Green個friend

睇字都覺得似丁蟹大鬧法庭

唔知睇邊個訪問 佢話做到二線都唔夠佢養家架喎

同意...... 沙憎

去viutv啦, 做乜鬼CCTVB 嘉賓

根本呢個人個人品就好有問題

原來佢近年都有拍過咁多劇，你唔提真係完全記唔起呢堆劇

垃圾奶共狗

陪著你走掛

師父明白了都係男二嘅

其實對面個律師講既野都幾無料
演技派都可以係一個point

我諗起講粗口打冷震

佢拍開咩戲可以講粗口，佢啲解釋完全幫唔到件事

高登仔炒iphone炒到住貝沙灣，mud bell就連份工都豬埋

好似話麥包有紅磡棺材單位呼吸plan 唔怕啦 賣咗佢 重新由十線起步啦 扮番以前豬八戒咪幾好 反正有冇呢單野都上唔到一線

而其「Evergreen」的英文名出自前藝人何寶生於一次填寫藝員表格時為他改的

沙憎哭腔叫師父師父

呢條友好似藍

呢個應該係佢第一套成名作啦
之後浮浮沉沉左好多年
到梁非凡算係佢人生高峰喇但都講緊係10年前

法號magic-pro

iphone

投資iphone6? 點投資? 炒就炒啦

呢套佢戲份接近男主

佢痴埋好多唔應該掂既人度cap 水
用佢知名度係大陸香港兩地散貨

但又可以拎咁多錢去投資 x
但又可以拎咁多錢去投資失利 o

演藝圈出黎搞生意好多本身都自視過高
如果加埋蠢就會變左佢

二線?

最右手邊

嚴格上黎講即係話想呃人錢點知俾人呃返轉頭

你屋企係咪叫yulau bell chan

投資iphone6
係咪俾錢apple生產啊

2014年仲話自己未到高峰
過撚左都唔知

當年搵到錢就買樓好過啦

話都係受害者
但係個騙徒又會比返成百萬比佢
會唔會呀

張相我仲搵咗好耐麥包喺邊度

btw我嘅童年呀 小一就開始播閃電傳真機

同我當年見到白女一樣 細個嚇撚到

東京銀座
佢衰都算, 記得仲水咗好多藝人入去租舖

麵麵乜唔係叫撚羊咩

更淪為只能出席如「Do姐有問題」的嘉賓，收得500元利是。

國際巨星蝗嘉爾都上過喎, 唔識嘢

其實佢演技又唔係話好好，又愈做愈肥兼唔keep身型，點解會覺得自己可以上到位

茶是故鄉濃 阿牛

佢係咪講以前 呢幾年已經唔覺有出現大眾眼前 唔好講話升男主角呢啲不過tvb又係賤 又唔係四五線個啲 比得500蚊

麥包：我係偶象派

去左啦

其實近年算係咁啦 佢好似係演藝人協會副祕書長

咁都係人蠢先娶到條八婆返黎唶

帶眼識人0既話, 娶錯野都止蝕啦

睇完篇嘢我反而想問個律師咁撚on9用人演員身份去質疑人？

麥包上面左起，黎芷珊、梁詠琳、駱俊文、黃智賢、譚玉瑛

同金剛拍C9團

愛回家有佢嗰季收視仆直
後期要拉返馬家班人返嚟救亡

一百萬碎銀嚟

溫書小隊長

Agree
齋睇字都好吸引

嬲到爆cctvb 封利是錢

新潮文
又要搵人聲音演釋

唔知當年啲藝人點

之前燒山都爆過容祖兒去一集勁歌都係得幾百

佢扮緊一個犯左法的受害人

做佢對家咪安全囉

林家棟最後一套劇，之後佢都唔肯再番tvb

純案情討論，而加係有人向麥包追債，而麥包認為呢個行為令佢星途受阻？娛樂圈係好奇怪，如果有人向佢追債而令佢更紅，佢係咪分返錢比人？

diu

其實係tvb唔撐佢先搞成咁啫
嗰陣鄭嘉穎俾樂壇吸血鬼追債，TVB肯全力撐佢，最後咪越做越紅

黎先係豬八戒

對家其實想打佢誠信有問題（話冇show出其實有，實力派上庭係做戲）

睇返2016新聞
原來佢真係有機會擔正一套師奶劇，叫親親我好媽
最後個角色俾咗同期主持閃電傳真機嘅黃賢智做

佢個feel、樣其實好撚悶加煩加老土

街市遊樂嗰啲

抵條友死啦
好多年前見過佢已經擺晒款咁
講緊佢當時仲係啲十線演員
去睇show自己一個人霸幾行識你老鼠咩 邊有人會搞佢

笑左出聲

佢仲上到鏡有少少節目咪已經偷笑
已經唔係「鮮肉」又唔增值自己
又去唔到智叔果班再入戲d既位
唔係唔大隻 又唔係有d「佬味」
除左飲食拍下仲有最靚豬腩肉 仲可以拍咩
唔通拍沙僧又搵返你咩

梁非凡個角色為佢度身訂造咁

睇錯因愛滋驚動

天子尋龍

愛回家仆直又唔係佢嘅錯嘅

我睇到1999，即係麥包老婆呃完人錢，人地追數就反咬人地影響佢事業？？？？

吔屎啦梁非凡

長青長青
唔怕生壞命，最怕改壞名

你想同佢一齊蝕?
我印象佢買環海東岸又蝕 唔知咩商場鋪又蝕
痴撚線 未見過人咁樣蝕

原來咁多人係真on9, 唔係扮...

一生人最憎嘅頭三種人：
支那人 (已包埋藍屍同三萬隻object)
作弊撚
炒狗

抵撚死

所以冇演技，根本照足佢個仆街本性去做
扮都唔駛扮

你告人就告人啦
法官大人唔得閒聽你d娛樂圈血肉史

咁撚搞笑
之前未聽過

淨係記兒童節目個Jackeline
響果度賣糖

梁非凡 gua

所以佢做沙僧入型入格

佢講啲嘢都九唔搭八嘅咩拍戲會講粗口up乜9

麥即激動稱若作供是拍戲，他會講粗口。

上Do姐 有問題只收500元

佢真人又串又無禮貌 以為自己好紅係大明星咁

MK個商場, 好似叫銀座?

果套點計佢都冇可能係第二男主角

有西女人 有積犯揚明

以前睇電視都feel 到佢種囂張感覺

個場個位幾好但聚唔到人

到最後, 好似連冷氣都壞埋變左地獄

咩事

橡膠親生仔點同樂小姐錫到佢燶，視帝都造埋比佢

笑死

可唔可以搵返安記海味贊助，同埋加返段溏心風暴法庭戲既bgm？

戲份重過黎耀祥

長青=唔紅

擺明打龍通啦
人地張支票抬頭應該寫公司名
都唔知點解佢兌到人地張票
仲存入佢户口

佢已經失去理性

有套同陳豪、胡杏兒做盲妹，果套算半個男主角

屌喺公司忍唔住笑咗出聲

舌劍上的公堂2020

得XX遊樂團先領銜主演

《耀舞長安》
由歐陽震華、鍾嘉欣及胡杏兒領銜主演，並由麥長青、湯盈盈、陳自瑤、賈曉晨及王君馨聯合主演

《舌劍上的公堂》
由郭晉安、田蕊妮及黃翠如領銜主演，並由麥長青、林曉峰、李成昌及張國強聯合主演

《守業者》
由馬浚偉及楊怡領銜主演，並由麥長青、邵美琪及唐詩詠聯合主演

《倩女喜相逢》
由薛家燕及蕭正楠領銜主演，並由麥長青、梁烈唯、滕麗名、湯盈盈及吳若希聯合主演

《水髮胭脂》
由陳豪、蓋鳴暉及李司棋領銜主演，並由麥長青、龔嘉欣、陳智燊、盧宛茵及羅樂林聯合演出

《樓奴》
由李施嬅及王浩信領銜主演，並由麥長青、岑麗香、商天娥、張國強、簡慕華及何廣沛聯合主演

《陪著你走》
由陳豪及胡杏兒領銜主演，並由麥長青聯合主演

麥面咪媽

邊個黎？

佢講咁多九唔搭八野，要搞幾耐先至審得完單案

叫做商場醫生先好笑。。

佢有noise唔係因為佢好戲
只係純粹因為佢被人鬧吔屎
所以嗰幕被人記住 順便記得佢

而家跟咗游生

睇到講仔女嗰段
佢除咗on9其實都係個好爸爸嚟既

商場醫生麥長青

Jackeline 姐姐被舊同事跣 好慘

有間船公司叫evergreen

長榮

香港行船人會叫長青

咁我覺得黃智賢好d，起碼靚仔d演技又好d

果年榮德輸比佢真係好唔抵

冇記錯係屯門

專醫死人嗰隻

已滿足一日開心份量

你開心就好啦

你完全講中左我一直以來喺電視見到佢嘅感覺，除咗沙僧冇呢個感覺之外，基本上佢做其他角色都係同一樣感覺

其實贏奬金 ，有冇比藝人

我覺得佢最高峰係茶是故鄉濃個陣

我記得佢有排攪商場裝修，但佢最利害係攪邊個場就死邊個，有冇料一睇就知

港女就係貪心,鐘意制造麻煩擴大麻煩永不滿足現狀既人種!

譚玉瑛

賣海味玩瑜伽不過講真最後一套好紅嘅劇已經係14年個套使徒行者，一分黃藍政見同啲劇垃圾質素後就冇乜人睇，所以佢套愛回家柒就真係唔太關佢事

仲有無頭東宮
對佢印象最深反而係旺角炒燶舖

關關地事
同樣sell忠厚 馬強做得討好過佢

咁而家林峯個樣似唔似佢？

耀舞長安

一係你問題，一係你高層問題

佢兩公婆都係咁啦
你睇番過往十年佢玩過幾多單呢D炒賣野

角色定位上係麥包好少少 個角色係廟街仔下等人同上等人組成既家庭
黃智賢唔算match個角色 但D戲真係好好 好到成件事唔同左